title: 学习系列、代码教程
date: 2013-11-25 22:50:00
categories:
- iOS应用开发之学习资源
tags:
- ios开发
---
**http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iOS_iPhone**学习系列、代码教程**----___**持续更新中**___-thread-48165-1-1.html**
** **
**part 1--**入门：
1. xcode版本下载以及 iphone sdk下载：
最新版本在此下载：
[http://developer.apple.com/devcenter/ios/index.action](http://developer.apple.com/devcenter/ios/index.action)
其他版本请看
[http://connect.apple.com/cgi-bin
 ... 1.0.1.1.0.3.3.3.3.1](http://connect.apple.com/cgi-bin/WebObjects/MemberSite.woa/wo/5.1.17.2.1.3.3.1.0.1.1.0.3.3.3.3.1)
2.入门教程：
[http://www.devdiv.com/thread-46499-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-46499-1-1.html)
 
 
**part 2--**代码、例程：
1. iphone编码转换方法：
[http://www.devdiv.com/thread-70549-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70549-1-1.html)
 
2.自定义控件总结及常见页面效果：
[http://www.devdiv.com/thread-63456-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-63456-1-1.html)
 
3.通过custom
 url scheme启动应用程序：
[http://www.devdiv.com/thread-30788-1-2.html](http://www.devdiv.com/thread-30788-1-2.html)
 
4.歌曲剪切的代码例子
[http://www.devdiv.com/thread-46712-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-46712-1-1.html)
 
5. ios电子书源码下载
[http://www.devdiv.com/thread-66911-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-66911-1-1.html)
 
6.条形码识别开源库：
[http://www.devdiv.com/thread-41068-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-41068-1-1.html)
 
7. iPhone利用CG
 API画一个饼图(Pie chart)：
[http://www.devdiv.com/thread-38136-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-38136-1-1.html)
 
8.从图片中的一点取色
[http://www.devdiv.com/thread-67521-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-67521-1-1.html)
 
9.两种自定义tabbar的方法
[http://www.devdiv.com/thread-63143-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-63143-1-1.html)
 
10. cocos2d帧动画代码共享：
[http://www.devdiv.com/thread-69243-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69243-1-1.html)
 
11. UILocalNotification实现本地的闹钟提醒的方法
[http://www.devdiv.com/thread-69786-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69786-1-1.html)
 
12.导航答的颜色设置
[http://www.devdiv.com/thread-69792-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69792-1-1.html)
 
13. IOS开发中常量的处理
[http://www.devdiv.com/thread-69949-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69949-1-1.html)
 
14.使用定制的NSDictionary的方法，对NSArray进行排序
[http://www.devdiv.com/thread-69948-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69948-1-1.html)
 
15. UIImageView实现图片幻灯片
[http://www.devdiv.com/thread-69941-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69941-1-1.html)
 
16.短信，电话，邮件，提示框
[http://www.devdiv.com/thread-69940-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69940-1-1.html)
 
17.自己写的使用TouchXML解析器的一个小例子，分享一下。
[http://www.devdiv.com/thread-69939-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69939-1-1.html)
 
18.网络等待indicator的界面设置
[http://www.devdiv.com/thread-69938-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69938-1-1.html)
 
19.看到一种一套代码，可以多个目标(iPad/iPhone),多个版本(收费版本，试用版本)的方法。
[http://www.devdiv.com/thread-69937-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69937-1-1.html)
 
20.去掉桌面的快捷方式的图标系统自带的高光效果
[http://www.devdiv.com/thread-69936-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69936-1-1.html)
 
21.使用quartz2D绘制阴影的代码
[http://www.devdiv.com/thread-70062-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70062-1-1.html)
 
22.分享一个iOS上实现的RSS的例子
[http://www.devdiv.com/thread-70071-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70071-1-1.html)
 
23.分享一个别人的柱图
[http://www.devdiv.com/thread-70067-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70067-1-1.html)
 
24.判断UITextField的输入只为数字的方法
[http://www.devdiv.com/thread-70160-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70160-1-1.html)
 
25. UITextField控件处理键盘弹出时遮住输入框的问题
[http://www.devdiv.com/thread-70159-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70159-1-1.html)
 
26.分享一个好的文档 Object-C的语法与Cocoa框架-作者李海峰
[http://www.devdiv.com/thread-70224-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70224-1-1.html)
 
27. iOS使用定制的NSDictionary的方法，对NSArray进行排序
[http://www.devdiv.com/thread-70325-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70325-1-1.html)
 
28. iOS录音相关的例子
[http://www.devdiv.com/thread-70462-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70462-1-1.html)
 
29.通过代码添加联系人到通讯录的方法
[http://www.devdiv.com/thread-70461-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70461-1-1.html)
 
30.中文转拼音
[http://www.devdiv.com/thread-70535-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70535-1-1.html)
 
31.分享一个ASIHttpRequest源码
[http://www.devdiv.com/thread-70536-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70536-1-1.html)
 
32.短信添加联系人＋多行textfield效果
[http://www.devdiv.com/thread-68572-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-68572-1-1.html)
 
33.让模拟器也支持GPS定位（模拟实现）
[http://www.devdiv.com/thread-70613-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70613-1-1.html)
 
34.分享别人的两种闹钟的实现方法
[http://www.devdiv.com/thread-70616-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70616-1-1.html)
 
35.播放 GIF图片的代码
[http://www.devdiv.com/thread-87184-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-87184-1-1.html)
 
36.中文拼音排序的方法和代码例子
[http://www.devdiv.com/thread-87046-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-87046-1-1.html)
 
37. iPhone和 iPad取色程序代码下载
[http://www.devdiv.com/thread-78344-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-78344-1-1.html)
 
38.官方文档《Xcode单元测试》中文版
[http://www.devdiv.com/thread-75452-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-75452-1-1.html)
 
39.使用MessageUI发送带附加的邮件
[http://www.devdiv.com/thread-77179-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-77179-1-1.html)
 
40. NSCondition ,多线程同步例子
[http://www.devdiv.com/thread-84040-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-84040-1-1.html)
 
41.用cocos2d和chipmunk的DEMO
[http://www.devdiv.com/thread-78112-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-78112-1-1.html)
 
42. Unity开发者杂志下载
[http://www.devdiv.com/thread-77715-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-77715-1-1.html)
 
43.  iPhone按钮特效代码及效果图
[http://www.devdiv.com/thread-76367-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-76367-1-1.html)
 
44.玻璃破碎的特效，以及实现该特效的代码
[http://www.devdiv.com/thread-84118-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-84118-1-1.html)
 
45. iPhone上画面切换特效及代码
[http://www.devdiv.com/thread-86937-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-86937-1-1.html)
 
46. iPhone上的图书翻页特效代码
[http://www.devdiv.com/thread-76150-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-76150-1-1.html)
 
47.幸运大转轮（UI动画的代码例子）
[http://www.devdiv.com/thread-90119-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-90119-1-1.html)
 
48. IPhone多线程下载器，支持多种主题
[http://www.devdiv.com/thread-90073-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-90073-1-1.html)
 
49. cocos2d的飞机例子
[http://www.devdiv.com/thread-90340-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-90340-1-1.html)
 
50.发个切图的小Demo（将大图片切成小图片）
[http://www.devdiv.com/thread-90334-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-90334-1-1.html)
 
51.监测手机信息
[http://www.devdiv.com/thread-90336-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-90336-1-1.html)
 
52.全景相片360度
[http://www.devdiv.com/thread-45288-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-45288-1-1.html)
 
53.联网斗地主游戏（基于udp－socket通信的游戏）
[http://www.devdiv.com/thread-90683-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-90683-1-1.html)
 
54.关于以chunked方式传输的HTTP响应报文的解码C语言实现
[http://www.devdiv.com/thread-91066-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-91066-1-1.html)
 
55.分享自己编写的编码转换工具
[http://www.devdiv.com/thread-95702-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-95702-1-1.html)
 
56.类似愤怒小鸟的源代码！给做游戏的同学学习！
[http://www.devdiv.com/thread-97950-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-97950-1-1.html)
 
**part 3--**经验分享：
1. ios4多任务机制：
[http://www.devdiv.com/thread-47004-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-47004-1-1.html)
 
2. iPhone的Push(推送通知)功能原理浅析
[http://www.devdiv.com/thread-67433-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-67433-1-1.html)
 
3. push机制详解：
[http://www.devdiv.com/thread-41489-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-41489-1-1.html)
 
4. push消息的服务器端测试程序
[http://www.devdiv.com/thread-69776-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69776-1-1.html)
 
5.  push消息的服务端和客户端例子，测试通过的。
[http://www.devdiv.com/thread-70070-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70070-1-1.html)
 
6. iphone分区与目录结构：
[http://www.devdiv.com/thread-31598-1-2.html](http://www.devdiv.com/thread-31598-1-2.html)
 
7. iPhone路径大全：
[http://www.devdiv.com/thread-31613-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-31613-1-1.html)
 
8. iPhone用户、用户组、权限解惑：
[http://www.devdiv.com/thread-31617-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-31617-1-1.html)
 
9. ios系统架构：
[http://www.devdiv.com/thread-30861-1-2.html](http://www.devdiv.com/thread-30861-1-2.html)
 
10.上传一个老外的截屏工具
[http://www.devdiv.com/thread-70152-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-70152-1-1.html)
 
11. NSRunLoop的进一步理解
[http://www.devdiv.com/thread-88687-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-88687-1-1.html)
 
 
**part 4--**教程：
1. Obj-C袖珍參考手冊(chm)：
[http://www.devdiv.com/thread-30339-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-30339-1-1.html)
 
2. Xcode_cn开发员入门导引,挺不错的入门资料！
[http://www.devdiv.com/thread-49926-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-49926-1-1.html)
 
3. iPhone开发基础教程（前12章）
[http://www.devdiv.com/thread-65932-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-65932-1-1.html)
 
4. objective-c例程系列：
[http://www.devdiv.com/forum.php?
 ... ypeid&typeid=32](http://www.devdiv.com/forum.php?mod=forumdisplay&fid=111&filter=typeid&typeid=32)
 
5.电子书推荐：
[http://www.devdiv.com/thread-64361-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-64361-1-1.html)
 
6.分享一个UIWebView的使用的文档，希望对大家有用
[http://www.devdiv.com/thread-69795-1-1.html](http://www.devdiv.com/thread-69795-1-1.html)
 
 
欢迎大家下载源码、评论、共享新资源
 
 
 
 
 
 
分享到：
 
相关帖子聚合推荐****
1[xcode
 4.2 for lion问题](http://www.devdiv.com/thread-101678-1-1.html?from=threadlink)
最近在编译老项目时，发现最新版本的xcode 4.2在iOS
 5上跑起来有问题，音乐播放时，锁下屏音乐都会停止，更不用说后台播放了。之前可以后台音乐播放的这会儿也不行了。怀疑是编译器的问题，所以降级到xcode
 4.1一试，结果果然如此。锁屏音乐停止的问题就不再有了。看来最新版本的xcode问题不小呀。另外，最新版本的xcod
 ...
2[一个价值2500美元游戏的源代码](http://www.devdiv.com/thread-102090-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/thread-102090-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/thread-102090-1-1.html?from=threadlink)
上一次发了一个源代码，大家支持很好，所以位了不辜负大家的厚爱！再发一个以前自己做游戏的时候在国外网站上淘的游戏源代码，现在做应用不做游戏了，给研究游戏的童鞋看看!大家要支持啊,否则别人看不见了!游戏有蓝牙对战和人对机器！
3[呆哥分享一个在地图上绘制图片和文本的demo](http://www.devdiv.com/thread-104238-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/thread-104238-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/thread-104238-1-1.html?from=threadlink)
0.0好久没在论坛活动了分享个代码： demo源代码：
4[信用卡卡号验证](http://www.devdiv.com/thread-104289-1-1.html?from=threadlink)
通过Luhn算法校验的过程： 1、从卡号最后一位数字开始，逆向将奇数位(1、3、5等等)相加。 2、从卡号最后一位数字开始，逆向将偶数位数字，先乘以2（如果乘积为两位数，则将其减去9），再求和。 3、将奇数位总和加上偶数位总和，结果应该可以被10整除。例如，卡号是：5432123456788881则奇数、偶数位（用红色标出 ...
5[UILocalNotification实现本体闹钟的方法](http://www.devdiv.com/thread-104303-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/thread-104303-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/thread-104303-1-1.html?from=threadlink)
http://www.devdiv.com/thread-69786-1-1.html发现这个帖子只有关键代码没有例子～～这里我刚找了个例子，分享下
6[iPhone开发地图线路](http://www.devdiv.com/thread-104300-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/thread-104300-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/thread-104300-1-1.html?from=threadlink)
因为接触到了这么一个项目，所以进行了这个功能的深入了解，比较忙，所以把关键代码贴在这里，如果有问题，请留言。效果图如下：可能有偏移，这里不进行解决。 用到的几个方法代码如下：使用google地图 api 3.0协议解析两个经纬度，得到行进路线。比较重要的一个方法：}这个是基本的绘制线路的方法。最后生成一张图片 ...
7[自定义AlertView(多种色彩)](http://www.devdiv.com/thread-97072-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/thread-97072-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/thread-97072-1-1.html?from=threadlink)
补充内容 (2011-10-12 16:08):工程里有两张图片没有直接删掉
8[写了一个关于图片拉伸的例子，给需要用的人](http://www.devdiv.com/thread-104628-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/thread-104628-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/thread-104628-1-1.html?from=threadlink)
关于图片拉伸的例子，给需要用的人。使用自定义字体，很简单的，实在那位不懂的话，回来留言，懂的人飘过！
9[Blocks编程要点【中文完整翻译版】](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Blocks%E7%BC%96%E7%A8%8B%E8%A6%81%E7%82%B9%E3%80%90%E4%B8%AD%E6%96%87%E5%AE%8C%E6%95%B4%E7%BF%BB%E8%AF%91%E7%89%88%E3%80%91-thread-111336-1-1.html?from=threadlink)
Block是iOS
 4.0之后添加的新特性支持。以前使用UIView的动画，进程要控制动画结束后进行相应的处理。iOS
 4.0之后，UIView新增了对Block的支持，现在只要使用简单的一个Block代码就可以在写动画的代码部分直接添加动画结束后的操作。还有就是在使用Notification时候Block也非常有帮助。反正多用就可以体会到Block的优美了。 ...
10[XCode4.2编译运行iOS4.3SDK以下](http://www.devdiv.com/thread-105323-1-1.html?from=threadlink)
XCode4.2创建的工程要想运行于iOS4.3以下的设备，则需要做些额外的设置第一步：Build
 Settings里Architectures要添加armv6支持第二步：info.plist文件里要删除Required
 devicecapabilities项网上有些资料只提到第一步，但是能运行起来其实因为是在破解机器上如果不设置第二步，则在没破解的机器上是无法运行的欢 ...
11[iphone播放音乐问题](http://www.devdiv.com/thread-105414-1-1.html?from=threadlink)
之前做的一款防盗软件，在插入耳机的时候想用外音播放警报声音，结果找了好久没找多，后来还是琢磨出来了，现在分享一下，代码如下： OSStatus rror;UInt32 audioRouteOverride = kAudioSessionOverrideAudioRoute_Speaker;
 rror =AudioSessionSetProperty (kAudioSessionProperty_OverrideAudioRoute, sizeof (aud...
12[UILabel垂直居中问题](http://www.devdiv.com/thread-105487-1-1.html?from=threadlink)
看到群里有人问到UILabel如何垂直居上对齐，之前我也被这个问题着实困扰，现在分享一下。其实这个只要一名代码就可以解决了， [sourceLabelsizeToFit];大家可以试试。
13[早前写的一个粗糙的“贪吃蛇”游戏](http://www.devdiv.com/thread-105614-1-1.html?from=threadlink)
希望对大家有所帮助！顺便赚点资源分。
14[发一个Openfeint
 + xcode 4.2 不能编译的解决方案](http://www.devdiv.com/thread-105889-1-1.html?from=threadlink)
最近把xcode升级到4.2时，原来工程的OpenFeint却编译出错 error: cannot convert\'OFISerializer*\' to \'NSInputStream*\' in argument passing error: cannotconvert \'OFISerializer*\' to \'NSInputStream*\' in argument passing其解决方案为：把 initWithStream函数改为 initWithOFISerializer....
15[全国省市区数据库 sqlite的，省、市、区都有哦！很全！值得收藏！](http://www.devdiv.com/thread-107696-1-1.html?from=threadlink)
全国省市区数据库 sqlite的通过别的数据库转过来优化的，省、市、区都有哦，大家应该会用的哦我做了一个3列的picker，需要代码的说一声补充内容 (2011-12-10 19:30):添加截图见2楼补充内容 (2011-12-10 20:06):补充内容 (2011-12-10 20:07):
16[IOS5
 - 使用CAEmitterLayer实现烟火（粒子效果）](http://www.devdiv.com/thread-107136-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/thread-107136-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/thread-107136-1-1.html?from=threadlink)
效果如图：代码见附件：
17[基础辅助教程:XCode
 4.2的Storyboard](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%BE%85%E5%8A%A9%E6%95%99%E7%A8%8B_XCode_4.2%E7%9A%84Storyboard-thread-108752-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%BE%85%E5%8A%A9%E6%95%99%E7%A8%8B_XCode_4.2%E7%9A%84Storyboard-thread-108752-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%BE%85%E5%8A%A9%E6%95%99%E7%A8%8B_XCode_4.2%E7%9A%84Storyboard-thread-108752-1-1.html?from=threadlink)
小弟是刚刚接触ios5,对storyboard也是茫然不知其为何物,
 goole了下发现一篇英文的入门教程,看了下还是很基础的,比较适合我这样的新手,我大概翻译了下供大家参考,我英文也是很一般,如果有错误的地方还请大家指正.以下为翻译内容:基础辅助教程:XCode
 4.2的Storyboard今天我准备做一个短暂的辅助教程关于怎么用Xc
 ...
18[身份证号验证](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E8%AF%81%E5%8F%B7%E9%AA%8C%E8%AF%81-thread-104333-1-1.html?from=threadlink)
从C++而来，当然我们的objective-c也是可以用的。使用的时候，从checkIDfromchar这个方法进入，(char
 *)[stringUTF8String]这样传入即可。
19[真机编译错误：Command
 /usr/bin/codesign failed with exit code 1 解决方法](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9C%9F%E6%9C%BA%E7%BC%96%E8%AF%91%E9%94%99%E8%AF%AF%EF%BC%9ACommand__usr_bin_codesign_failed_with_exit_code_1_%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%B3%95-thread-110191-1-1.html?from=threadlink)
在终端里输入： sudo ln -s/Developer/Platforms/iPhoneOS.platform/Developer/usr/bin/codesign_allocate/usr/bin并回车，则可解决
20[OpenGL
 ES学习系列教程](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-OpenGL_ES%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8B-thread-111345-1-1.html?from=threadlink)
OpenGL ES for iPhone: Drawing a Circle part1:http://blog.devdiv.com/opengl-es-for-iphone-drawing-a-circle-part-i.html part2:http://blog.devdiv.com/opengl-es-for-iphone-drawing-a-circle-part-ii.htmlpart3:http://blog.devdiv.com/opengl-es-for-iphone-drawing-a-circle-part-iii.htmlOPENGL
 E ...
21[cocos2d学习系列教程](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-cocos2d%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8B-thread-111565-1-1.html?from=threadlink)
1.在cocos2d里面如何使用Texture
 Packer和像素格式来优化spritesheethttp://blog.devdiv.com/（译）在cocos2d里面如何使用texture-packer和像素格式来优化spritesheet.html
 2.如何使 ...
22[iPhone开发入门（1）----程序员眼中的iPhone](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%85%A5%E9%97%A8%EF%BC%881%EF%BC%89----%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84iPhone-thread-29813-1-1.html?from=threadlink)
自去年 iPhone面世以来，开创了移动设备内容服务的一种新的模式—-程序商店（App
 Store）。它极大地降低了移动设备应用程序开发的成本，即使普通人也能进入这个市场。就像在PC上开发应用程序一样，我们的投入只是一台电脑，一个手机。截止到目前为止，许多大的电话设备提供商/运营商和软件企业都加入了这个新的模式，N
 ...
23[iPhone入门学习——iPhone私有API使用学习笔记](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E2%80%94%E2%80%94iPhone%E7%A7%81%E6%9C%89API%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0-thread-30359-1-1.html?from=threadlink)
一．基本知识 iPhone中的API除了公开的 API：Published API外（或者叫文档中记录的API：Documented
 API），还有两类API：私有API：Private
 API和未公开的API：UnPublished
 API(或者叫文档中未记录的API：Undocumented
 API)。其中私有API是指放在PrivateFrameworks框架中的API，未公开的API是指虽然放在Frameworks框架中， ...
24[iphone开发-SQLite数据库使用（1）](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E5%BC%80%E5%8F%91-SQLite%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E4%BD%BF%E7%94%A8%EF%BC%881%EF%BC%89-thread-35857-1-1.html?from=threadlink)
我现在要使用SQLite3.0创建一个数据库，然后在数据库中创建一个表格。首先要引入SQLite3.0的lib库。然后包含头文件#import【1】打开数据库，如果没有，那么创建一个sqlite3*database_;-(BOOL)
 open{ NSArray *paths =NSSearchPathForDirectoriesInDomains(NSDocumentDirectory, NSUserDomainMask,YES); NS ...
25[iPhone入门学习系列](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%B3%BB%E5%88%97-thread-112194-1-1.html?from=threadlink)
iPhone入门学习系列
26[知易Cocos2D-iPhone游戏开发教程001](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9F%A5%E6%98%93Cocos2D-iPhone_%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%95%99%E7%A8%8B001-thread-37778-1-1.html?from=threadlink)
转载自：http://blog.sina.com.cn/carol前言让每一个愿意努力的人都可以通过自身的奋斗而过上体面并受人尊敬的生活，这些年的经历让我深感这并不是一个很容易解决的问题。夜色降临，城市深处的大小支路路边开始弥漫起烟雾，一片片沿街而置的灯火喧嚣此起彼伏。彼景彼情，总是可以让我们感受到生命的顽强。古来，读书人 ...
27[iPhone开发进阶（1） --- 深入理解iPhone OS/SDK与Objective-C
 2.0](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%BF%9B%E9%98%B6%EF%BC%881%EF%BC%89_---_%E6%B7%B1%E5%85%A5%E7%90%86%E8%A7%A3iPhone_OS_SDK%E4%B8%8EObjective-C_2.0-thread-29866-1-1.html?from=threadlink)
工欲善其事，必先利其器。在开发iPhone应用程序的时候，深入理解iPhone
 OS/SDK与Objective-C 2.0是很重要的。 iPhone OS iPhone OS 由４个主要部分组成。下面简单地罗列一下它们的功能。 Cocoa Touch窗口和视图事件管理用户接口加速传感器照相机 Media Core Graphics（2维图形接口） Core Animation（动画） ...
28[TabBarController与NavigationController嵌套的例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-TabBarController%E4%B8%8ENavigationController%E5%B5%8C%E5%A5%97%E7%9A%84%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-76419-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-TabBarController%E4%B8%8ENavigationController%E5%B5%8C%E5%A5%97%E7%9A%84%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-76419-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-TabBarController%E4%B8%8ENavigationController%E5%B5%8C%E5%A5%97%E7%9A%84%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-76419-1-1.html?from=threadlink)
例子用到的知识点有： •使用程序的形式创建TabBarController和NavigationController
 •TabBarController和NavigationController的多层嵌套 •NavigationController头部Bar的显示/隐藏，及其标题的显示问题 •TabBarController底部Bar的显示/隐藏 •viewWillAppear(),viewDidAppear(), vi ...
29[iphone中编码转换方法](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E4%B8%AD%E7%BC%96%E7%A0%81%E8%BD%AC%E6%8D%A2%E6%96%B9%E6%B3%95-thread-35199-1-1.html?from=threadlink)
我们可以使用以下方法进行编码转换 NSString* str2 = [NSString stringWithCString:str1encoding:enc1];再调用NSString的cStringUsingEncoding:enc2实现从enc1到enc2的转换但是获取enc枚举值是个难题 1. NSString.h中只定义了以下编码值 enum {NSASCIIStringEncoding = 1, NSNEXTS ...
30[图片切割的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%88%87%E5%89%B2%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-75646-1-1.html?from=threadlink)
适合图片处理应用里为图片添加百叶窗效果，或者拼图游戏里使用。处理方法为：+(NSDictionary*)SeparateImage:(UIImage*)image ByX:(int)x andY:(int)ycacheQuality:(float)quality;
 NSDictionary*：返回字典，UIImageView格式，不仅含有 Image 还含有 Rect。 image: 图片资源，要求为UIImage格式。x:
 ...
31[一个动态画线的demo，总算有空分享下了……](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8A%A8%E6%80%81%E7%94%BB%E7%BA%BF%E7%9A%84demo%EF%BC%8C%E6%80%BB%E7%AE%97%E6%9C%89%E7%A9%BA%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%8B%E4%BA%86%E2%80%A6%E2%80%A6-thread-74721-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8A%A8%E6%80%81%E7%94%BB%E7%BA%BF%E7%9A%84demo%EF%BC%8C%E6%80%BB%E7%AE%97%E6%9C%89%E7%A9%BA%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%8B%E4%BA%86%E2%80%A6%E2%80%A6-thread-74721-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8A%A8%E6%80%81%E7%94%BB%E7%BA%BF%E7%9A%84demo%EF%BC%8C%E6%80%BB%E7%AE%97%E6%9C%89%E7%A9%BA%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%8B%E4%BA%86%E2%80%A6%E2%80%A6-thread-74721-1-1.html?from=threadlink)
一个动态画线的demo，总算有空分享下了……
32[使用UIActionSheet定制UIPickerView,含有确定，取消操作](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%BD%BF%E7%94%A8UIActionSheet%E5%AE%9A%E5%88%B6UIPickerView_%E5%90%AB%E6%9C%89%E7%A1%AE%E5%AE%9A%EF%BC%8C%E5%8F%96%E6%B6%88%E6%93%8D%E4%BD%9C-thread-69999-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%BD%BF%E7%94%A8UIActionSheet%E5%AE%9A%E5%88%B6UIPickerView_%E5%90%AB%E6%9C%89%E7%A1%AE%E5%AE%9A%EF%BC%8C%E5%8F%96%E6%B6%88%E6%93%8D%E4%BD%9C-thread-69999-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%BD%BF%E7%94%A8UIActionSheet%E5%AE%9A%E5%88%B6UIPickerView_%E5%90%AB%E6%9C%89%E7%A1%AE%E5%AE%9A%EF%BC%8C%E5%8F%96%E6%B6%88%E6%93%8D%E4%BD%9C-thread-69999-1-1.html?from=threadlink)
使用UIActionSheet定制UIPickerView,含有确定，取消操作。上图，附源码。希望支持。好的话，一定要顶起来，谢谢
33[滑动弹出菜单的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%BB%91%E5%8A%A8%E5%BC%B9%E5%87%BA%E8%8F%9C%E5%8D%95%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-76133-1-1.html?from=threadlink)
滑动弹出菜单的代码例子可在应用中实现方便美观的按钮收放效果。如下图所示，点击菜单按钮可向上滑动弹出包含拍照和设置按钮的面板，再次点击则面板收回。代码下载：http://www.devdiv.com/forum.php?mod=redirect&goto=findpost&ptid=76133&pid=639773
34[很棒的翻页代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%BE%88%E6%A3%92%E7%9A%84%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-71680-1-1.html?from=threadlink)
这是一位国外的苹果开发者写的翻页效果的代码，效果非常棒。过来和大家分享一下：点击下载
35[iOS设备多点触控和屏幕坏点检测程序代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iOS_%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%A4%9A%E7%82%B9%E8%A7%A6%E6%8E%A7%E5%92%8C%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%9D%8F%E7%82%B9%E6%A3%80%E6%B5%8B%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-76663-1-1.html?from=threadlink)
效果图：代码：
36[iPhone上气泡式聊天的代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E4%B8%8A%E6%B0%94%E6%B3%A1%E5%BC%8F%E8%81%8A%E5%A4%A9%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-75629-1-1.html?from=threadlink)
下载地址： ****本内容被作者隐藏 ****
37[QQ列表代码例子下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-QQ%E5%88%97%E8%A1%A8%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-80744-1-1.html?from=threadlink)
本段代码能实现一个灵活的树形列表，对于制作类似 QQ的 IM应用的开发者应该有所帮助。点击下载
38[在发一个精华贴联网斗地主游戏（基于udp－socket通信的游戏）](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%9C%A8%E5%8F%91%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%B2%BE%E5%8D%8E%E8%B4%B4_%E8%81%94%E7%BD%91%E6%96%97%E5%9C%B0%E4%B8%BB%E6%B8%B8%E6%88%8F%EF%BC%88%E5%9F%BA%E4%BA%8Eudp%EF%BC%8Dsocket%E9%80%9A%E4%BF%A1%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%EF%BF%BD%25B?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%9C%A8%E5%8F%91%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%B2%BE%E5%8D%8E%E8%B4%B4_%E8%81%94%E7%BD%91%E6%96%97%E5%9C%B0%E4%B8%BB%E6%B8%B8%E6%88%8F%EF%BC%88%E5%9F%BA%E4%BA%8Eudp%EF%BC%8Dsocket%E9%80%9A%E4%BF%A1%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%EF%BF%BD%25B?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%9C%A8%E5%8F%91%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%B2%BE%E5%8D%8E%E8%B4%B4_%E8%81%94%E7%BD%91%E6%96%97%E5%9C%B0%E4%B8%BB%E6%B8%B8%E6%88%8F%EF%BC%88%E5%9F%BA%E4%BA%8Eudp%EF%BC%8Dsocket%E9%80%9A%E4%BF%A1%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%EF%BF%BD%25B?from=threadlink)
舍不得还是分享给大家了自己写的一款基于udp通信的联网斗地主游戏测试时需要两台机器，内部嵌套聊天工具实现点对点聊天，好友列表操作，可以邀请好友一起玩游戏，54张牌随机产生，发完牌自动进行牌的排序，对牌的出法自动判别，并有对应的提示消息，玩家出的牌显示在左方（在此没有截图），自己出的牌显示在右方，聊 ...
39[短信/邮件收件人输入控件](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9F%AD%E4%BF%A1_%E9%82%AE%E4%BB%B6_%E6%94%B6%E4%BB%B6%E4%BA%BA%E8%BE%93%E5%85%A5%E6%8E%A7%E4%BB%B6-thread-90756-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9F%AD%E4%BF%A1_%E9%82%AE%E4%BB%B6_%E6%94%B6%E4%BB%B6%E4%BA%BA%E8%BE%93%E5%85%A5%E6%8E%A7%E4%BB%B6-thread-90756-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9F%AD%E4%BF%A1_%E9%82%AE%E4%BB%B6_%E6%94%B6%E4%BB%B6%E4%BA%BA%E8%BE%93%E5%85%A5%E6%8E%A7%E4%BB%B6-thread-90756-1-1.html?from=threadlink)
短信/邮件收件人输入控件 EXP:参考系统中：功能效果： Resource:
40[iphone聊天用几种图形（表情）与文字混排的实现与比较](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E8%81%8A%E5%A4%A9%E7%94%A8%E5%87%A0%E7%A7%8D%E5%9B%BE%E5%BD%A2%EF%BC%88%E8%A1%A8%E6%83%85%EF%BC%89%E4%B8%8E%E6%96%87%E5%AD%97%E6%B7%B7%E6%8E%92%E7%9A%84%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E4%B8%8E%E6%AF%94%E8%BE%83-thread-100482-1-1?from=threadlink)
一、用HTML实现文字表情混合排列用HTML实现图形文字混排的好处就是你不需要考虑表情在文字里面的位置问题，你只需要自己做一个HTML，然后用UIWEBVIEW加载一下，然后再把 WENVIEW放到视图上，颜色字体什么都是可以调节的，但是从内存考虑，聊天一般都用UITableView做最下层的容易，因为内存容易管理，（表会自动释放），如 ...
41[iphone用户权限疑问](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E7%94%A8%E6%88%B7%E6%9D%83%E9%99%90%E7%96%91%E9%97%AE-thread-31617-1-1.html?from=threadlink)
iphone手机中不同应用程序使用的是同一个用户权限吗？android中不同程序使用不同的uid，不知道iphone是不是这样？我在网上看到过mobile,
 root用户，看到过wheel group。哪位能说说？
42[歌曲剪切的代码例子，已修改完美，来下载吧](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%AD%8C%E6%9B%B2%E5%89%AA%E5%88%87%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90%EF%BC%8C%E5%B7%B2%E4%BF%AE%E6%94%B9%E5%AE%8C%E7%BE%8E%EF%BC%8C%E6%9D%A5%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E5%90%A7-thread-46712-1-1.html?from=threadlink)
****本内容被作者隐藏 ****
43[电子杂志下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%94%B5%E5%AD%90%E6%9D%82%E5%BF%97%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-108399-1-1.html?from=threadlink)
这个项目写的有点繁琐。一时半会么有搞明白 8.2m。。不能发送
44[push消息的服务器端测试程序](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-push%E6%B6%88%E6%81%AF%E7%9A%84%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%99%A8%E7%AB%AF%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%A8%8B%E5%BA%8F-thread-69776-1-1.html?from=threadlink)
最近看到好多朋友访问关于push消息的问题，在这里上传一个测试的服务端的例子PushMeBaby,希望对大家有用。关于push消息的实现，请参照http://www.devdiv.com/thread-67433-1-1.html
45[条形码识别](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%9D%A1%E5%BD%A2%E7%A0%81%E8%AF%86%E5%88%AB-thread-41068-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%9D%A1%E5%BD%A2%E7%A0%81%E8%AF%86%E5%88%AB-thread-41068-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%9D%A1%E5%BD%A2%E7%A0%81%E8%AF%86%E5%88%AB-thread-41068-1-1.html?from=threadlink)
找到了一个还不错的条码识别库,感觉还可以,发上来给大伙分享一下.库为开源的,分为多个平台,幸好有iphone的份.详情可见http://sourceforge.net/projects/zbar/files/iPhoneSDK/另附上两个例子的截图
46[两种自定义tabbar的方法](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89tabbar%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95-thread-63143-1-1.html?from=threadlink)
一个是网上下的例子，一个是看别人讲的原理自己动手做的，分享给大家。使用以后有神马不好的地方，请告知一下，以后进行改进。
47[ASIHTTPRequest使用指南---<<翻译稿>>---连载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-ASIHTTPRequest%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%8C%87%E5%8D%97---_lt__lt_%E7%BF%BB%E8%AF%91%E7%A8%BF_gt__gt_---%E8%BF%9E%E8%BD%BD-thread-93741-1-1.html?from=threadlink)
刚开始研究ASIHTTPRequest，目前似乎有很多人在用这个，但是没有找到完整的翻译文档，没事翻译一下，水平有限，还请多多指教。。。
48[Objective-C
 MD5加密字符串](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Objective-C_MD5%E5%8A%A0%E5%AF%86%E5%AD%97%E7%AC%A6%E4%B8%B2-thread-44000-1-1.html?from=threadlink)
　@interface NSString (MyExtensions)　　-
 (NSString *) md5;　　@end　　@implementation
 NSString (MyExtensions)　　- (NSString *) md5　　{　　const
 char *cStr = [self UTF8String];　　unsigned char result[16];　　CC_MD5(
 cStr, strlen(cStr), result ); // This is the md5call　　return ...
49[Push机制流程详解](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Push%E6%9C%BA%E5%88%B6%E6%B5%81%E7%A8%8B%E8%AF%A6%E8%A7%A3-thread-41489-1-1.html?from=threadlink)
第一个文档是push机制的解释，大部分内容从一个现成的pdf中得到，修改了几处错误的地方。第二个文档主要是关于如何获取Provider的证书的，比较麻烦，没有MacOS环境的最好不要看，会头疼的。仅做参考！有问题跟贴，大家一起讨论。
50[我那个歌曲剪切的代码怎么那么火？我去，再来一个帧动画的](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%88%91%E9%82%A3%E4%B8%AA%E6%AD%8C%E6%9B%B2%E5%89%AA%E5%88%87%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E6%80%8E%E4%B9%88%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%81%AB%EF%BC%9F%E6%88%91%E5%8E%BB%EF%BC%8C%E5%86%8D%E6%9D%A5%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B8%A7%EF%BF%BD?from=threadlink)
在cocos2d中，大部分动画都是预先渲染好的位图。然后通过快速轮换来给玩家一种动态的感觉。例如下面的一系列位图，快速轮换时就是一朵随风而动的雏菊。按照下面的步骤就可以很容易的创建帧动画：创建包含各个帧的png图片将png图片序列合并为一个png生成CCSpriteSheet需要的.plist在游戏中使用 CCSprite显 ...
51[全套粒子系统演示代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%85%A8%E5%A5%97%E7%B2%92%E5%AD%90%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%BC%94%E7%A4%BA%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-43010-1-1.html?from=threadlink)
全套粒子系统演示代码
52[AVPlayer播放ipod音乐库文件](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-AVPlayer%E6%92%AD%E6%94%BEipod%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%BA%93%E6%96%87%E4%BB%B6-thread-42643-1-1.html?from=threadlink)
本想使用AVAudioPlayer来播放ipod库音乐的,不过发现行不通.不过有找到一个4.0以上版本才有的一个新的播放器:AVPlayer.正好写了个例子,mp3我试了是没有问题.取到的文件路径为这个格式:ipod-library://item/item.mp3?id=-6889145242935454020
53[哪位知道iphone手机的分区、目录结构？](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%93%AA%E4%BD%8D%E7%9F%A5%E9%81%93iphone%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%9A%84%E5%88%86%E5%8C%BA%E3%80%81%E7%9B%AE%E5%BD%95%E7%BB%93%E6%9E%84%EF%BC%9F-thread-31598-1-1.html?from=threadlink)
应用程序安装在哪个目录下的？用户名是什么？不会是root吧？
54[变态一把，拼接声音的方法2](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8F%98%E6%80%81%E4%B8%80%E6%8A%8A%EF%BC%8C%E6%8B%BC%E6%8E%A5%E5%A3%B0%E9%9F%B3%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%952-thread-46803-1-1.html?from=threadlink)
一次性拼接5首caf格式，在我以前发过拼接MP3的，大V哥，赶紧给我弄个声音专栏吧
55[表格菜单](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%A1%A8%E6%A0%BC%E8%8F%9C%E5%8D%95-thread-38674-1-1.html?from=threadlink)
在网上找了类似的例子,不过会有个问题,不能按plist里的文件排序,缘于使用的是NSDictionary,所以我改进了一下,使用NSArray,这么一来就可以按照plist文件里的顺序来排列.同时可以得到点击的内容.
56[iphone电子书合集。。建议先看看objective-c](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E5%90%88%E9%9B%86%E3%80%82%E3%80%82%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E5%85%88%E7%9C%8B%E7%9C%8Bobjective-c-thread-45055-1-1.html?from=threadlink)
点击下载：http://www.devdiv.com/forum.php?mod=attachment&aid=NjU2OHwzOWE5Y2NjZXwxMjk0MzA2ODYwfDYzNTE=http://www.devdiv.com/forum.php?mod=attachment&aid=NjU2OXwwZThiYTAyZXwxMjk0MzA2ODYwfDYzNTE=http://www.devdiv.com/forum.php?mod=attachment&aid=NjU3MHw0MDE3ZTYwOHwxMjk0MzA2ODYwfDYzNTE=htt
 ...
57[分享自己的一个Opengl的演示源代码，并可以播放音乐](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AAOpengl%E7%9A%84%E6%BC%94%E7%A4%BA%E6%BA%90%E4%BB%A3%E7%A0%81%EF%BC%8C%E5%B9%B6%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%92%AD%E6%94%BE%E9%9F%B3%E4%B9%90-thread-69998-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AAOpengl%E7%9A%84%E6%BC%94%E7%A4%BA%E6%BA%90%E4%BB%A3%E7%A0%81%EF%BC%8C%E5%B9%B6%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%92%AD%E6%94%BE%E9%9F%B3%E4%B9%90-thread-69998-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AAOpengl%E7%9A%84%E6%BC%94%E7%A4%BA%E6%BA%90%E4%BB%A3%E7%A0%81%EF%BC%8C%E5%B9%B6%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%92%AD%E6%94%BE%E9%9F%B3%E4%B9%90-thread-69998-1-1.html?from=threadlink)
分享自己的一个Opengl的演示源代码，并可以播放音乐，里面含有旋转效果。喜欢的一定要支持啊，谢谢
58[push消息的服务端和客户端例子，测试通过的。](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-push%E6%B6%88%E6%81%AF%E7%9A%84%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E7%AB%AF%E5%92%8C%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF%E4%BE%8B%E5%AD%90%EF%BC%8C%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%80%9A%E8%BF%87%E7%9A%84%E3%80%82-thread-70070-1-1.html?from=threadlink)
push消息的服务端和客户端例子，测试通过的。如果要自己想在真机上运行的，要先申请支持apns的证书，这个论坛里已经有介绍。
59[官方文档《Xcode单元测试》中文版](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%AE%98%E6%96%B9%E6%96%87%E6%A1%A3%E3%80%8AXcode%E5%8D%95%E5%85%83%E6%B5%8B%E8%AF%95%E3%80%8B%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%89%88-thread-75452-1-1.html?from=threadlink)
一位热心开发者把苹果官方的《Xcode单元测试》翻译成了中文，大家一起分享吧。点击下载
60[苹果iPhone用户界面设计经验分享](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%8B%B9%E6%9E%9CiPhone%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%95%8C%E9%9D%A2%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%88%86%E4%BA%AB-thread-38316-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%8B%B9%E6%9E%9CiPhone%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%95%8C%E9%9D%A2%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%88%86%E4%BA%AB-thread-38316-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%8B%B9%E6%9E%9CiPhone%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%95%8C%E9%9D%A2%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%88%86%E4%BA%AB-thread-38316-1-1.html?from=threadlink)
苹果的iPhone、iPod
 touch以及iPad等产品为我们带来了许多意想不到的创意和惊喜。认真地咀嚼130页《iPhone
 Human InterfaceGuidelines》后，能感悟到字里行间透露着的苹果的细致与智慧。我们收集了iPhone平台的专业设计师的意见，加上翻译过程的一点体会，整理出一些苹果iPhone用户界面设计精粹。希望对大家有所帮助。
61[水果连连看～～10关（分享）](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E8%BF%9E%E8%BF%9E%E7%9C%8B%EF%BD%9E%EF%BD%9E10%E5%85%B3%EF%BC%88%E5%88%86%E4%BA%AB%EF%BC%89-thread-90851-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E8%BF%9E%E8%BF%9E%E7%9C%8B%EF%BD%9E%EF%BD%9E10%E5%85%B3%EF%BC%88%E5%88%86%E4%BA%AB%EF%BC%89-thread-90851-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E8%BF%9E%E8%BF%9E%E7%9C%8B%EF%BD%9E%EF%BD%9E10%E5%85%B3%EF%BC%88%E5%88%86%E4%BA%AB%EF%BC%89-thread-90851-1-1.html?from=threadlink)
～～～一起学习
62[监测手机信息](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9B%91%E6%B5%8B%E6%89%8B%E6%9C%BA%E4%BF%A1%E6%81%AF-thread-90336-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9B%91%E6%B5%8B%E6%89%8B%E6%9C%BA%E4%BF%A1%E6%81%AF-thread-90336-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9B%91%E6%B5%8B%E6%89%8B%E6%9C%BA%E4%BF%A1%E6%81%AF-thread-90336-1-1.html?from=threadlink)
最近发现一个很好的例子,能够监测到Email帐户,用过的wifi,SIM卡信息,经纬度,相册,电话本以及键盘类型.有些功能应该会很实用.https://github.com/nst/spyphone/
63[cocos2d的飞机例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-cocos2d%E7%9A%84_%E9%A3%9E%E6%9C%BA%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-90340-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-cocos2d%E7%9A%84_%E9%A3%9E%E6%9C%BA%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-90340-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-cocos2d%E7%9A%84_%E9%A3%9E%E6%9C%BA%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-90340-1-1.html?from=threadlink)
无聊没事儿干看了看cocos2d看了看知易的一个例子结合改编的但是没有想好架构哈哈随便写的欢迎拍砖正在转换游戏架构我上图吧希望对初学者有意
64[iPhone中取得LAC和cellid等信息](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E4%B8%AD%E5%8F%96%E5%BE%97LAC%E5%92%8Ccellid%E7%AD%89%E4%BF%A1%E6%81%AF-thread-106618-1-1.html?from=threadlink)
发现有好多人都在找，参考了两篇帖子后，我把自己在未越狱的装有ios 5.0的iPhone4上多次测试后的发到这里，欢迎大家指正。参考链接：http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone中取得基站的cellid-thread-30564-1-1.html
 //CoreTelephony.h #importstruct CTServe ...
65[分享一个ASIHttpRequest源码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%80%E4%B8%AAASIHttpRequest_%E6%BA%90%E7%A0%81-thread-70536-1-1.html?from=threadlink)
分享一个ASIHttpRequest源码
66[半年学习总结下自定义控件用法和一些常用页面效果](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8B%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89%E6%8E%A7%E4%BB%B6%E7%94%A8%E6%B3%95%E5%92%8C%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B8%B8%E7%94%A8%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-63456-1?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8B%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89%E6%8E%A7%E4%BB%B6%E7%94%A8%E6%B3%95%E5%92%8C%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B8%B8%E7%94%A8%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-63456-1?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8B%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89%E6%8E%A7%E4%BB%B6%E7%94%A8%E6%B3%95%E5%92%8C%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B8%B8%E7%94%A8%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-63456-1?from=threadlink)
首先谈一谈自定义控件： 1，最常见的就是button，也是最简单的，苹果已经封装好了，只需要设置它的type为custom，然后设置其background就可以了； 2，segemented control，可以在xib里面对应的segement中设置其image就可以，不过有点需要注意的是假设你所有图片的宽度可能为70，那么你segemented
 control的宽度必须稍微短 ...
67[自定义UINavigationBar的另一种办法](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89UINavigationBar%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%8A%9E%E6%B3%95-thread-42497-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89UINavigationBar%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%8A%9E%E6%B3%95-thread-42497-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89UINavigationBar%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%8A%9E%E6%B3%95-thread-42497-1-1.html?from=threadlink)
之前有看到一种办法是通过UIView的drawInRect的方法来实现UINavigationBar或tarBar的自定义,那个是直接画上去的.今天分享一下通过insertSubview的方式更加方便的方法.
68[coverflow效果](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-coverflow%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-26799-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-coverflow%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-26799-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-coverflow%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-26799-1-1.html?from=threadlink)
喔喔终于整完coverflow效果了.整理了两个晚上,终于知道怎么回事了.
 coverflow最先看到代码是在cookbook上,一直想实现那个效果.不过它是采用class-dump的方式生成的,其实就是反编译过来的.所以呢,想要这个效果很纠结的,不让上appstore.找了一下,网上有类似的效果,这儿给出两个http://www.chaosinmo
 ...
69[修改父类已经存在的方法(添加自己的处理流程或者直接重写)，比category更犀利](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%BF%AE%E6%94%B9%E7%88%B6%E7%B1%BB%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95_%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86%E6%B5%81%E7%A8%8B%E6%88%96%E8%80%85%E7%9B%B4%E6%8E%A5%EF%BF%BD%258?from=threadlink)
第一帖，实在想不到好一点的标题来表达这么劲爆的内容。前两天看Safari
 AdBlock源码的时候学到的，觉得比较犀利，也比较实用。 category大家肯定都熟(不熟悉的请学好Objective-C基础教程)，可以为已有类型创建自己独有的类别，往里面添加自定义的方法来迎合实际需求。但是，如果想修改已经存在的方法怎么办？这里 ...
70[IOS4的多任务机制概述](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-IOS4%E7%9A%84%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E6%9C%BA%E5%88%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0-thread-47004-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-IOS4%E7%9A%84%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E6%9C%BA%E5%88%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0-thread-47004-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-IOS4%E7%9A%84%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E6%9C%BA%E5%88%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0-thread-47004-1-1.html?from=threadlink)
今天星期五，过来发个帖子，预祝大家周末愉快！ IOS的多任务机制并非严格意义上的多任务，要想了解其原理的，我推荐看一下Drops的文章，里面两幅原理图画的很详细，一目了然。下面是其中的一副：通过查看官方文档，我们了解到，其后台运行机制，允许三种服务在后台长时间运行，分别是 1.位置服务 2.音乐播放 ...
71[URL中特殊字符和非西文字符转化为以%开始的转义字符的问题](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-URL%E4%B8%AD%E7%89%B9%E6%AE%8A%E5%AD%97%E7%AC%A6%E5%92%8C%E9%9D%9E%E8%A5%BF%E6%96%87%E5%AD%97%E7%AC%A6%E8%BD%AC%E5%8C%96%E4%B8%BA%E4%BB%A5_%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9A%84%E8%BD%AC%E4%B9%89%E5%AD%97%E7%AC%A6%E7%9A%84%E9%97%AE%25E?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-URL%E4%B8%AD%E7%89%B9%E6%AE%8A%E5%AD%97%E7%AC%A6%E5%92%8C%E9%9D%9E%E8%A5%BF%E6%96%87%E5%AD%97%E7%AC%A6%E8%BD%AC%E5%8C%96%E4%B8%BA%E4%BB%A5_%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9A%84%E8%BD%AC%E4%B9%89%E5%AD%97%E7%AC%A6%E7%9A%84%E9%97%AE%25E?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-URL%E4%B8%AD%E7%89%B9%E6%AE%8A%E5%AD%97%E7%AC%A6%E5%92%8C%E9%9D%9E%E8%A5%BF%E6%96%87%E5%AD%97%E7%AC%A6%E8%BD%AC%E5%8C%96%E4%B8%BA%E4%BB%A5_%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9A%84%E8%BD%AC%E4%B9%89%E5%AD%97%E7%AC%A6%E7%9A%84%E9%97%AE%25E?from=threadlink)
每天坚持签到，但是因为工作繁忙，很久不发帖子了，对不住V哥了这两天刚好碰到两位好友在两个不同的项目中都遇到了同样的一个需求，那就是URL中转义字符的问题。相信大家平时在浏览器中浏览网页的时候肯定发现地址栏的地址会有一些%开头的字符串，那些就是传说中的URL转义字符了，有了这个认识，大家再顺着我的思路和我 ...
72[iPhone的Push(推送通知)功能原理浅析](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E7%9A%84Push_%E6%8E%A8%E9%80%81%E9%80%9A%E7%9F%A5_%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%8E%9F%E7%90%86%E6%B5%85%E6%9E%90-thread-67433-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E7%9A%84Push_%E6%8E%A8%E9%80%81%E9%80%9A%E7%9F%A5_%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%8E%9F%E7%90%86%E6%B5%85%E6%9E%90-thread-67433-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E7%9A%84Push_%E6%8E%A8%E9%80%81%E9%80%9A%E7%9F%A5_%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%8E%9F%E7%90%86%E6%B5%85%E6%9E%90-thread-67433-1-1.html?from=threadlink)
转自:http://xiaolife.com/wordpress/an-introduce-to-iphone-push/第一部分：Push原理 (以下绝大多数内容参考自、图片来自iPhone OS ReferenceLibrary)机制简介 Push的工作机制可以简单的概括为下图图中， Provider是指某个iPhone软件的Push服务器。 APNS 是Apple Push NotificationService（Apple
 Push ...
73[IOS开发中常量的处理](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-IOS%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%AD%E5%B8%B8%E9%87%8F%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86-thread-69949-1-1.html?from=threadlink)
白天做项目的时候遇到了一个字符串的问题，解决的时候看到了一篇博文http://marshal.easymorse.com/archives/4149，题目是《在objc项目中使用常量的最佳实践》，讲的是如何在项目中处理常量，现在拿过来，大家一起学习下。 IOS开发中，文本解析，键值处理等都会用到常量，跟博主一样，项目中大部分的处理都是 .. ...
74[分享一个iOS上实现的RSS的例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%80%E4%B8%AAiOS%E4%B8%8A%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%9A%84RSS%E7%9A%84%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-70071-1-1.html?from=threadlink)
分享一个RSS的例子
75[iOS使用定制的NSDictionary的方法，对NSArray进行排序](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iOS_%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%AE%9A%E5%88%B6%E7%9A%84NSDictionary%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%EF%BC%8C%E5%AF%B9NSArray%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%8E%92%E5%BA%8F-thread-70325-1-1.html?from=threadlink)
iOS使用定制的NSDictionary的方法，对NSArray进行排序
76[通讯录姓名搜索和排序的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E9%80%9A%E8%AE%AF%E5%BD%95%E5%A7%93%E5%90%8D%E6%90%9C%E7%B4%A2%E5%92%8C%E6%8E%92%E5%BA%8F%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-76138-1-1.html?from=threadlink)
例子可以实现在iPhone通讯录的中、英文排序，以及中、英文姓名和号码搜索。点击下载
77[立体旋转](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%AB%8B%E4%BD%93%E6%97%8B%E8%BD%AC-thread-35555-1-1.html?from=threadlink)
立体旋转
78[分享两个日历的源码，一个系统的样式，一个定制的](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%97%A5%E5%8E%86%E7%9A%84%E6%BA%90%E7%A0%81%EF%BC%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E6%A0%B7%E5%BC%8F%EF%BC%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AE%9A%E5%88%B6%E7%9A%84-thread-82579-1?from=threadlink)
分享两个日历的源码，一个系统的样式，一个定制的，希望对大家有用。
79[分享一个做地图的API](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%81%9A%E5%9C%B0%E5%9B%BE%E7%9A%84API-thread-94956-1-1.html?from=threadlink)
嘿嘿~~
80[ASIHttprequest下载、解压、自制进度条的DEMO](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-ASIHttprequest%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E3%80%81%E8%A7%A3%E5%8E%8B%E3%80%81%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BF%9B%E5%BA%A6%E6%9D%A1%E7%9A%84DEMO-thread-77525-1-1.html?from=threadlink)
ASIHttprequest下载、解压、自制进度条的DEMO点击下载
81[UI多线程的简单例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-UI%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8D%95%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-87016-1-1.html?from=threadlink)
这个对掌握NSThread有很大的帮助。举个例子，要一边加载程序，一边绘制进度条，这就需要UI多线程了。点击下载
82[iPhone按钮特效代码及效果图](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E6%8C%89%E9%92%AE%E7%89%B9%E6%95%88%E4%BB%A3%E7%A0%81%E5%8F%8A%E6%95%88%E6%9E%9C%E5%9B%BE-thread-76367-1-1.html?from=threadlink)
该特效打破了iPhone按钮传统的“大小一致的16宫格”排列模式，显得非常灵动。点击下载
83[可以划动的title
 view的例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%88%92%E5%8A%A8%E7%9A%84title_view%E7%9A%84%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-29043-1-1.html?from=threadlink)
群里有人问可以划动的title view是怎么实现的,它是由一个scrollView加上几个带有背景的按钮实现的,中午抽空写了个小例子,希望对大家有用.
84[iphone系统架构以及各层提供的主要服务](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%9E%B6%E6%9E%84%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%90%84%E5%B1%82%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%9A%84%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%9C%8D%E5%8A%A1-thread-30861-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%9E%B6%E6%9E%84%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%90%84%E5%B1%82%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%9A%84%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%9C%8D%E5%8A%A1-thread-30861-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%9E%B6%E6%9E%84%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%90%84%E5%B1%82%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%9A%84%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%9C%8D%E5%8A%A1-thread-30861-1-1.html?from=threadlink)
iPhone OS的技术实现包括四层：核心OS（Core
 OS）层、核心服务（Core Service）层、媒体（Media）层和Cocoa
 Touch层。系统低层为所有应用提供基础服务，其他较高层包含较多的复杂服务和技术。系统层次架构如图当开发iPhone应用时，应尽可能多地引用较高层框架（Framework）。与低层框架（Framework）相比，较高层框架为 ...
85[看到的一个拼图的例子（分享）](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9C%8B%E5%88%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%BC%E5%9B%BE%E7%9A%84%E4%BE%8B%E5%AD%90%EF%BC%88%E5%88%86%E4%BA%AB%EF%BC%89-thread-89650-1-1.html?from=threadlink)
****本内容被作者隐藏 ****欢迎下载
86[关于图片合成的范例](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%90%88%E6%88%90%E7%9A%84%E8%8C%83%E4%BE%8B-thread-45031-1-1.html?from=threadlink)
在台湾的论坛里看到了一个关于图片合成的帖子，本想下下来研究，怎奈还要积分！所以仿照代码自己写了一个发出来和大家共同研究。 1.创建一个基于View-base的的工程命名为CombineImages
 2.看看Xcode自动生成的文件，然后选择class右键创建新的file文件命名为CombineImages
 3.打开CombineImages.h修改代码如下：4.打开Comb
 ...
87[epub阅读器的小例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-epub%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%99%A8%E7%9A%84%E5%B0%8F%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-80176-1-1.html?from=threadlink)
epub阅读器的小例子
88[IPhone多线程下载器，支持多种主题](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-IPhone%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E5%99%A8%EF%BC%8C%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%A4%9A%E7%A7%8D%E4%B8%BB%E9%A2%98-thread-90073-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-IPhone%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E5%99%A8%EF%BC%8C%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%A4%9A%E7%A7%8D%E4%B8%BB%E9%A2%98-thread-90073-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-IPhone%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E5%99%A8%EF%BC%8C%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%A4%9A%E7%A7%8D%E4%B8%BB%E9%A2%98-thread-90073-1-1.html?from=threadlink)
首选项可以设置几个线程下载，可以随机换肤，多种主题随意切换，支持下载文件管理，实现轻扫删除文件，对重名文件自动进行重命名。由于是早期写的，会有一些代码的不规范之处，大家取其精华，去其糟粕。大家共同学习，共同进步～～
89[Quartz.2D电子书](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Quartz.2D%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6-thread-53209-1-1.html?from=threadlink)
Quartz.2D.Graphics.For.Mac.OS.X.Developers
90[Cocoa基本原理指南](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Cocoa%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%8E%9F%E7%90%86%E6%8C%87%E5%8D%97-thread-80416-1-1.html?from=threadlink)
Cocoa基本原理指南
91[iPhone路径大全](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone_%E8%B7%AF%E5%BE%84%E5%A4%A7%E5%85%A8-thread-31613-1-1.html?from=threadlink)
1、【/Applications】常用软件的安装目录 2.【/private /var/mobile/Media /iphone video Recorder】 iphone video Recorder录像文件存放目录 3、【/private
 /var/ mobile/Media /DCIM】相机拍摄的照片文件存放目录 4、【/private/var/ mobile/Media/iTunes_Control/Music】 iTunes上传的多媒体文件（例如 ...
92[iOS中编码转换方法](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iOS%E4%B8%AD%E7%BC%96%E7%A0%81%E8%BD%AC%E6%8D%A2%E6%96%B9%E6%B3%95-thread-70549-1-1.html?from=threadlink)
iOS中编码转换方法
93[关于以chunked方式传输的HTTP响应报文的解码C语言实现](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BB%A5chunked%E6%96%B9%E5%BC%8F%E4%BC%A0%E8%BE%93%E7%9A%84HTTP%E5%93%8D%E5%BA%94%E6%8A%A5%E6%96%87%E7%9A%84%E8%A7%A3%E7%A0%81C%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AE%9E%E7%8E%B0-thread-91066-1-1.html?from=threadlink)
哈罗，大家好，又是好久没灌水了！近一个月来，纠结于Kext开发过程中的各种疑难杂症，好不容易在昨天算是云开日现了，可惜，夏天就在这无声无息中飘然而逝。为了缅怀一下夏天MM们的短裙，于是，今天送上这期间的一点心得体会，希望大家喜欢。今天的主要内容还是不会偏离帖子的标题，关于HTTP采用chunked方式传输数据 .. ...
94[Apple
 Sample Code大全](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Apple_Sample_Code%E5%A4%A7%E5%85%A8-thread-19294-1-1.html?from=threadlink)
Apple在其官网公布了大量Sample
 Code，为开发者提供了巨大的便利。然而，初学者往往感觉这些例子太过复杂。本贴旨在整理和解释一些例子，帮助大家更好的理解和消化官方的例子，让程序变得规范而轻松。由于Sample
 Code例子众多（761个），完全整理耗时耗力，我决定按类别分类整理，希望大家能够帮助我一起整理，既巩 ...
95[幸运大转轮（UI动画的代码例子）](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%B9%B8%E8%BF%90%E5%A4%A7%E8%BD%AC%E8%BD%AE%EF%BC%88UI%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90%EF%BC%89-thread-90119-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%B9%B8%E8%BF%90%E5%A4%A7%E8%BD%AC%E8%BD%AE%EF%BC%88UI%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90%EF%BC%89-thread-90119-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%B9%B8%E8%BF%90%E5%A4%A7%E8%BD%AC%E8%BD%AE%EF%BC%88UI%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90%EF%BC%89-thread-90119-1-1.html?from=threadlink)
一个幸运大转轮的游戏，主要是运用各种动画，以后多多分享谢谢支持～
96[短信添加联系人＋多行textfield效果](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9F%AD%E4%BF%A1%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E8%81%94%E7%B3%BB%E4%BA%BA%EF%BC%8B%E5%A4%9A%E8%A1%8Ctextfield%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-68572-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9F%AD%E4%BF%A1%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E8%81%94%E7%B3%BB%E4%BA%BA%EF%BC%8B%E5%A4%9A%E8%A1%8Ctextfield%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-68572-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%9F%AD%E4%BF%A1%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E8%81%94%E7%B3%BB%E4%BA%BA%EF%BC%8B%E5%A4%9A%E8%A1%8Ctextfield%E6%95%88%E6%9E%9C-thread-68572-1-1.html?from=threadlink)
老早以前写的，一直放在资源区卖钱，还是分享给大家比较好效果图：
97[一款iPhone扫雷游戏的源代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E6%AC%BEiPhone%E6%89%AB%E9%9B%B7%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E6%BA%90%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-87293-1-1.html?from=threadlink)
你可能可以学到什么 [*]一个完整的游戏(片头,菜单,光卡,排行榜)
 [*]基本 UIKIT界面的使用,手写和nib的混合 [*]不同界面间传递消息 [*]播放视频 [*]简单游戏的状态机 [*]UserDefault的使用和简单的排行榜点击下载
98[处理带有url链接的label](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%A4%84%E7%90%86%E5%B8%A6%E6%9C%89url%E9%93%BE%E6%8E%A5%E7%9A%84label-thread-77186-1-1.html?from=threadlink)
在 iPhone应用里处理带有 url链接的文本，可以用 three20或 UITextView，但 UITextView的链接点击后是启动浏览器打开链接，应用自己没有办法捕获点击 url的事件，故不能自己处理事件。下面这个 Demo可以让应用自己处理 url点击事件作用：文本中的url链接可以点击，点击后自己处理相应动作。扩展：根据本例可以 ...
99[[分享]加速计Demo](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-_%E5%88%86%E4%BA%AB_%E5%8A%A0%E9%80%9F%E8%AE%A1Demo-thread-59653-1-1.html?from=threadlink)
一个计速计的Demo,包含了利用重力感应移动图片和获取设备方向2个小Demo
100[音乐播放器例子下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E9%9F%B3%E4%B9%90%E6%92%AD%E6%94%BE%E5%99%A8%E4%BE%8B%E5%AD%90%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-76791-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
101[iPhone应用界面设计资源下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone_%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%95%8C%E9%9D%A2%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%B5%84%E6%BA%90%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-82954-1-1.html?from=threadlink)
点击下载点击下载点击下载
102[NSRunLoop的进一步理解](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-NSRunLoop%E7%9A%84%E8%BF%9B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E7%90%86%E8%A7%A3-thread-88687-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-NSRunLoop%E7%9A%84%E8%BF%9B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E7%90%86%E8%A7%A3-thread-88687-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-NSRunLoop%E7%9A%84%E8%BF%9B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E7%90%86%E8%A7%A3-thread-88687-1-1.html?from=threadlink)
本文基于一篇网络文章,加入了一些自己的理解,希望对大家有所帮助 iPhone应用开发中关于NSRunLoop的概述是本文要介绍的内容，NSRunLoop是一种更加高明的消息处理模式，他就高明在对消息处理过程进行了更好的抽象和封装，这样才能是的你不用处理一些很琐碎很低层次的具体消息的处理，在NSRunLoop中每一个消息就被打包在inp
 ...
103[Quartz
 2D电子书](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Quartz_2D%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6-thread-32407-1-1.html?from=threadlink)
一本难得的Quartz 2D资料,在想用Quartz时相信能起很大的用处.
104[iPhone上画面切换特效及代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E4%B8%8A%E7%94%BB%E9%9D%A2%E5%88%87%E6%8D%A2%E7%89%B9%E6%95%88%E5%8F%8A%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-86937-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
105[AlertPickerView代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-AlertPickerView_%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-78341-1-1.html?from=threadlink)
AlertPickerView代码例子点击下载
106[iPhone利用CG
 API画一个饼图(Pie chart)](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone_%E5%88%A9%E7%94%A8CG_API%E7%94%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%A5%BC%E5%9B%BE_Pie_chart_-thread-38136-1-1.html?from=threadlink)
核心函数是:CGContextAddArc(CGContextRef c, CGFloat x, CGFloat y, CGFloat radius,CGFloat startAngle, CGFloat endAngle,
 int clockwise) * CGContextRef: 图形上下文 * x,y:开始画的坐标 * radius:半径 * startAngle, endAngle:开始的弧度,结束的弧度 * clockwise: 画的方向(顺时针,逆 ...
107[iPhone上支持断点续传和多任务的 FTP实例代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone_%E4%B8%8A%E6%94%AF%E6%8C%81%E6%96%AD%E7%82%B9%E7%BB%AD%E4%BC%A0%E5%92%8C%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E7%9A%84_FTP_%E5%AE%9E%E4%BE%8B%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-85506-1-1.html?from=threadlink)
附件中的代码支持: 1)下载的断点续传 2)上传下载的多任务(但从同一个服务器的任务似乎同时只能一个?有时候是可以多个的，比较奇怪)不支持的功能是:
 1)上传的断点续传(这个似乎是CFFtpWriteStream本身的问题了...)
 2) 同一个服务器的多任务时好时坏...
108[coco2d小游戏](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-coco2d%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F-thread-92092-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-coco2d%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F-thread-92092-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-coco2d%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F-thread-92092-1-1.html?from=threadlink)
最近在学coco2d，自己写了个小游戏补充内容 (2011-9-16 17:21):玩法：移动小红球，碰到绿球你就输啦～
109[越来越多的二维码扫描的应用诞生了，我发码教你们怎么生成](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%B6%8A%E6%9D%A5%E8%B6%8A%E5%A4%9A%E7%9A%84%E4%BA%8C%E7%BB%B4%E7%A0%81%E6%89%AB%E6%8F%8F%E7%9A%84%E5%BA%94%E7%94%A8%E8%AF%9E%E7%94%9F%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%91%E7%A0%81%E6%95%99%E4%BD%A0%E4%BB%AC%E6%80%8E%EF%BF%BD?from=threadlink)
经过一段时间搜索资料发现最简单的二维码生成方法，你要是嫌引入工程麻烦可以直接引入几个文件几个
110[UIImage改变颜色和遮罩的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-UIImage_%E6%94%B9%E5%8F%98%E9%A2%9C%E8%89%B2%E5%92%8C%E9%81%AE%E7%BD%A9%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-84436-1-1.html?from=threadlink)
效果图：原始图片改变颜色圆形遮罩代码：点击下载
111[天气查询应用 Demo 分享](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%A4%A9%E6%B0%94%E6%9F%A5%E8%AF%A2%E5%BA%94%E7%94%A8_Demo_%E5%88%86%E4%BA%AB-thread-78325-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%A4%A9%E6%B0%94%E6%9F%A5%E8%AF%A2%E5%BA%94%E7%94%A8_Demo_%E5%88%86%E4%BA%AB-thread-78325-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%A4%A9%E6%B0%94%E6%9F%A5%E8%AF%A2%E5%BA%94%E7%94%A8_Demo_%E5%88%86%E4%BA%AB-thread-78325-1-1.html?from=threadlink)
demo使用了 NSXMLParser、yahoo weather api、YQL、CLLocationManager，效果很赞。效果图：代码：
112[iPhone绘制饼图的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E7%BB%98%E5%88%B6%E9%A5%BC%E5%9B%BE%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-75604-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
113[用private
 api发送短信和获得IMEI](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%94%A8private_api%E5%8F%91%E9%80%81%E7%9F%AD%E4%BF%A1%E5%92%8C%E8%8E%B7%E5%BE%97IMEI-thread-20645-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%94%A8private_api%E5%8F%91%E9%80%81%E7%9F%AD%E4%BF%A1%E5%92%8C%E8%8E%B7%E5%BE%97IMEI-thread-20645-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%94%A8private_api%E5%8F%91%E9%80%81%E7%9F%AD%E4%BF%A1%E5%92%8C%E8%8E%B7%E5%BE%97IMEI-thread-20645-1-1.html?from=threadlink)
一段时间以前，有个项目需要获得手机的IMEI，结果当时由于不清楚如何使用private
 api且项目需要上到App Store上，因此只好用UDID替代。可是对IMEI的获取方法仍然心存好奇，随着weiphone等论坛使用private
 api的开发者数目增多，对于classdump（一个私有框架的头文件生成工具）了解的人越来越多，终于找到了正确使用privat
 . ...
114[iPhone上支持断点续传和多任务的 FTP实例代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone_%E4%B8%8A%E6%94%AF%E6%8C%81%E6%96%AD%E7%82%B9%E7%BB%AD%E4%BC%A0%E5%92%8C%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E7%9A%84_FTP_%E5%AE%9E%E4%BE%8B%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-75481-1-1.html?from=threadlink)
附件中的代码支持: 1)下载的断点续传 2)上传下载的多任务(但从同一个服务器的任务似乎同时只能一个?有时候是可以多个的，比较奇怪)不支持的功能是:
 1)上传的断点续传(这个似乎是CFFtpWriteStream本身的问题了...)
 2) 同一个服务器的多任务时好时坏...下载地址：
115[从图片中的一点取色](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%BB%8E%E5%9B%BE%E7%89%87%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%8F%96%E8%89%B2-thread-67521-1-1.html?from=threadlink)
最近看这个比较多人用到,以前有使用过,现在,粘过来给大伙看看.注意:UIImageView的大小只能跟图片一样大.要不然取色不对.
116[发个切图的小Demo（将大图片切成小图片）](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8F%91%E4%B8%AA%E5%88%87%E5%9B%BE%E7%9A%84%E5%B0%8FDemo%EF%BC%88%E5%B0%86%E5%A4%A7%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%88%87%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%9B%BE%E7%89%87%EF%BC%89-thread-90334-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8F%91%E4%B8%AA%E5%88%87%E5%9B%BE%E7%9A%84%E5%B0%8FDemo%EF%BC%88%E5%B0%86%E5%A4%A7%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%88%87%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%9B%BE%E7%89%87%EF%BC%89-thread-90334-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8F%91%E4%B8%AA%E5%88%87%E5%9B%BE%E7%9A%84%E5%B0%8FDemo%EF%BC%88%E5%B0%86%E5%A4%A7%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%88%87%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%9B%BE%E7%89%87%EF%BC%89-thread-90334-1-1.html?from=threadlink)
每日发帖多多支持
117[一个简单的Google
 Map JS API DEMO~](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84Google_Map_JS_API_DEMO_-thread-29269-1-1.html?from=threadlink)
分享下自己写的一个Demo~
118[发一个连连看的小游戏源码（黑苹果无法贴图）](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8F%91%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%BF%9E%E8%BF%9E%E7%9C%8B%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%BA%90%E7%A0%81%EF%BC%88%E9%BB%91%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%B4%B4%E5%9B%BE%EF%BC%89-thread-90787-1-1.html?from=threadlink)
楼下的帮贴图～～～
119[在拍照界面里调出相册的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%9C%A8%E6%8B%8D%E7%85%A7%E7%95%8C%E9%9D%A2%E9%87%8C%E8%B0%83%E5%87%BA%E7%9B%B8%E5%86%8C%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-82067-1-1.html?from=threadlink)
在拍照界面里调出相册的代码例子点击下载
120[用 UITableView 进行多选的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%94%A8_UITableView_%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%A4%9A%E9%80%89%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-71672-1-1.html?from=threadlink)
先看效果图：代码：点击下载
121[用 Box2D 来制作类似 Cut the Rope游戏里的绳子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%94%A8_Box2D_%E6%9D%A5%E5%88%B6%E4%BD%9C%E7%B1%BB%E4%BC%BC_Cut_the_Rope_%E6%B8%B8%E6%88%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E7%BB%B3%E5%AD%90-thread-83889-1-1.html?from=threadlink)
很多iphone的开发者应该都听过 Cut the Rope 这款游戏，这里有cocos2d官方发布的用 Box2D来制作类似 Cut the Rope游戏里绳子的教程。下面是代码：点击下载
122[A*算法示例下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-A_%E7%AE%97%E6%B3%95%E7%A4%BA%E4%BE%8B%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-84872-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
123[中文转拼音](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%AD%E6%96%87%E8%BD%AC%E6%8B%BC%E9%9F%B3-thread-70535-1-1.html?from=threadlink)
中文转拼音
124[ASIHTTPRequest详解](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-ASIHTTPRequest_%E8%AF%A6%E8%A7%A3-thread-77895-1-1.html?from=threadlink)
ASIHTTPRequest是一款极其强劲的 HTTP访问开源项目。让简单的 API完成复杂的功能，如：异步请求，队列请求，GZIP压缩，缓存，断点续传，进度跟踪，上传文件，HTTP认证。在新的版本中，还加入了 Objective-C闭包 Block的支持，让我们的代码加轻简灵活。下面就举例说明它的 API用法。发起一个同步请求 ...
125[iPhone入门学习——半翻页动画效果例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E2%80%94%E2%80%94%E5%8D%8A%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E5%8A%A8%E7%94%BB%E6%95%88%E6%9E%9C%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-30366-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E2%80%94%E2%80%94%E5%8D%8A%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E5%8A%A8%E7%94%BB%E6%95%88%E6%9E%9C%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-30366-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E2%80%94%E2%80%94%E5%8D%8A%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E5%8A%A8%E7%94%BB%E6%95%88%E6%9E%9C%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-30366-1-1.html?from=threadlink)
iPhone中的页面间切换动画效果比较漂亮，今天学习了下其中一个类似翻页的动画效果，并经过修改做成类似地图卷起一角的那种形式。附一张截图:
126[AlertView实现评分的小demo下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-AlertView%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%AF%84%E5%88%86%E7%9A%84%E5%B0%8Fdemo%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-78875-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
127[实现UIImageView播放图片动画结束通知的demo](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%AE%9E%E7%8E%B0UIImageView%E6%92%AD%E6%94%BE%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%BB%93%E6%9D%9F%E9%80%9A%E7%9F%A5%E7%9A%84demo-thread-76943-1-1.html?from=threadlink)
实现UIImageView播放图片动画结束通知的demo
128[Unity开发者杂志下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Unity%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E6%9D%82%E5%BF%97%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-77715-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
129[Cocos2D
 Scene切换效果例子下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-Cocos2D_Scene%E5%88%87%E6%8D%A2%E6%95%88%E6%9E%9C%E4%BE%8B%E5%AD%90%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-76008-1-1.html?from=threadlink)
下面是个例子，分享给大家咯~点击下载
130[来自苹果官网的 iPhone 上手写画图功能实现代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%9D%A5%E8%87%AA%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%AE%98%E7%BD%91%E7%9A%84_iPhone_%E4%B8%8A%E6%89%8B%E5%86%99%E7%94%BB%E5%9B%BE%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-84751-1-1.html?from=threadlink)
来自苹果官网的 iPhone上手写画图功能实现代码
131[另一分粒子效果（cocos2d版）](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%88%86%E7%B2%92%E5%AD%90%E6%95%88%E6%9E%9C_%EF%BC%88cocos2d%E7%89%88%EF%BC%89-thread-43634-1-1.html?from=threadlink)
rt cocos2d版的粒子系统，效果还可以
132[应用中存取 iPod 音乐库的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%BA%94%E7%94%A8%E4%B8%AD%E5%AD%98%E5%8F%96_iPod_%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%BA%93%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-75510-1-1.html?from=threadlink)
代码可实现歌曲播放、图片展示、向播放列表中添加/删除音乐、保存播放列表等功能。效果图：代码：点击下载
133[使用MFMessageComposeViewController在程序中发送短信的例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%BD%BF%E7%94%A8MFMessageComposeViewController_%E5%9C%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E4%B8%AD%E5%8F%91%E9%80%81%E7%9F%AD%E4%BF%A1%E7%9A%84%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-70224-1-1.html?from=threadlink)
使用MFMessageComposeViewController在程序中发送短信的例子
134[通过custom
 url scheme启动应用程序](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E9%80%9A%E8%BF%87custom_url_scheme%E5%90%AF%E5%8A%A8%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F-thread-30788-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E9%80%9A%E8%BF%87custom_url_scheme%E5%90%AF%E5%8A%A8%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F-thread-30788-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E9%80%9A%E8%BF%87custom_url_scheme%E5%90%AF%E5%8A%A8%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F-thread-30788-1-1.html?from=threadlink)
One of the coolest features of the iPhone SDK is anapplication’s ability to “bind” itself to a custom URL scheme and for thatscheme to be used to launch itself from
 either a browser or from anotherapplication on the iPhone. Creating this kind of binding is so simple, itsalmost criminal not to ...
135[多线程下文件的代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E4%B8%8B%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-76125-1-1.html?from=threadlink)
多线程下文件的代码 .h.m
136[反向地理编码用法](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8F%8D%E5%90%91%E5%9C%B0%E7%90%86%E7%BC%96%E7%A0%81%E7%94%A8%E6%B3%95-thread-51676-1-1.html?from=threadlink)
与地图打交道时，有时需要查找经纬度获取地理信息，MapKit提供了一种工具--反向地理编码 MKReverseGeocoderMKReverseGeocoder *reverseGeocoder =[[[MKReverseGeocoder alloc]initWithCoordinate:self.mapView.userLocation.location.coordinate] autorelease];NSLog(@"%g",self.mapView.userLocation.locatio ...
137[系统通讯录删除于修改](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%80%9A%E8%AE%AF%E5%BD%95%E5%88%A0%E9%99%A4%E4%BA%8E%E4%BF%AE%E6%94%B9-thread-30749-1-1.html?from=threadlink)
系统通讯录的修改,删除
138[雪花特效](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E9%9B%AA%E8%8A%B1%E7%89%B9%E6%95%88-thread-32297-1-1.html?from=threadlink)
213
139[iPhone入门学习——CoverFlow效果例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E2%80%94%E2%80%94CoverFlow%E6%95%88%E6%9E%9C%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-30355-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E2%80%94%E2%80%94CoverFlow%E6%95%88%E6%9E%9C%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-30355-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E2%80%94%E2%80%94CoverFlow%E6%95%88%E6%9E%9C%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-30355-1-1.html?from=threadlink)
最近学了下CoverFlow效果，并做了最简单的只可以拖动显示图片的例子。附一张截图：
140[动画特效](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%89%B9%E6%95%88-thread-32346-1-1.html?from=threadlink)
几个动画，也许有用放这吧～
141[iphone基于导航的学习专用小程序](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E5%AF%BC%E8%88%AA%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%B8%93%E7%94%A8%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F-thread-30799-1-1.html?from=threadlink)
申明非原作者
142[iphone
 PDF翻页](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iphone_PDF%E7%BF%BB%E9%A1%B5-thread-32045-1-1.html?from=threadlink)
看看吧 pdf被我去掉了，不然太大。
143[自定义UISlider](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89UISlider-thread-47502-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89UISlider-thread-47502-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89UISlider-thread-47502-1-1.html?from=threadlink)
以前自己实现了个UISlider,虽然方法有点土,不过感觉还是挺好的.今天无意中发现原来系统的自带有这个自定义的功能,惭愧.
144[上传一个比较变态的条码扫描](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%8A%E4%BC%A0%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AF%94%E8%BE%83%E5%8F%98%E6%80%81%E7%9A%84%E6%9D%A1%E7%A0%81%E6%89%AB%E6%8F%8F-thread-70229-1-1.html?from=threadlink)
上传一个比较变态的条码扫描，同时含有启动另一个指定程序，启动iTunes AppStore的方法。最变态的是，它真正的扫描软件还需要从iTunes上下载，虽然是免费的，但里面有广告
145[iPhone上的图书翻页特效代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E7%89%B9%E6%95%88%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-76150-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E7%89%B9%E6%95%88%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-76150-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E7%89%B9%E6%95%88%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-76150-1-1.html?from=threadlink)
效果预览：
146[玻璃破碎的特效，以及实现该特效的代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%8E%BB%E7%92%83%E7%A0%B4%E7%A2%8E%E7%9A%84%E7%89%B9%E6%95%88%EF%BC%8C%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%AF%A5%E7%89%B9%E6%95%88%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-84118-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
147[实现QQ好友式列表的代码例子下载](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%AE%9E%E7%8E%B0QQ%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E5%BC%8F%E5%88%97%E8%A1%A8%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-87392-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%AE%9E%E7%8E%B0QQ%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E5%BC%8F%E5%88%97%E8%A1%A8%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-87392-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%AE%9E%E7%8E%B0QQ%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E5%BC%8F%E5%88%97%E8%A1%A8%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90%E4%B8%8B%E8%BD%BD-thread-87392-1-1.html?from=threadlink)
大家对于QQ的好友列表应该都很熟悉了吧，怎么实现这个呢？大家可以看看下面的例子。效果图：代码：
148[NSCondition
 , 多线程同步例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-NSCondition___%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E5%90%8C%E6%AD%A5%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-84040-1-1.html?from=threadlink)
运用于某个线程要等待若干个线程完成后再开始执行的情境。点击下载
149[UIView自适应大小并模块化布局的代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-UIView_%E8%87%AA%E9%80%82%E5%BA%94%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E5%B9%B6%E6%A8%A1%E5%9D%97%E5%8C%96%E5%B8%83%E5%B1%80%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-83843-1-1.html?from=threadlink)
UIView自适应大小并模块化布局的代码例子
150[iPhone/iPad安装包的三种格式 deb、ipa和 pxl解释](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-iPhone_iPad%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%8C%85%E7%9A%84%E4%B8%89%E7%A7%8D%E6%A0%BC%E5%BC%8F_deb%E3%80%81ipa_%E5%92%8C_pxl_%E8%A7%A3%E9%87%8A-thread-89167-1-1.html?from=threadlink)
前言：目前 iOS平台上常见的安装包有三种，deb、ipa和 pxl。其中 deb格式是 Debian系统(包含 Debian 和 Ubuntu )专属安装包格式，配合 APT 软件管理系统，成为了当前在 Linux下非常流行的一种安装包。进入 2.x时代之后有 Cydia作者 Jay Freeman（saurik）移植到 iPhone平台上，一起的还有 APT软件管理系统。 ...
151[多点触控几个示例](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%A4%9A%E7%82%B9%E8%A7%A6%E6%8E%A7%E5%87%A0%E4%B8%AA%E7%A4%BA%E4%BE%8B-thread-32886-1-1.html?from=threadlink)
多点触控几个示例
152[播放 GIF 图片的代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%92%AD%E6%94%BE_GIF_%E5%9B%BE%E7%89%87%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-83680-1-1.html?from=threadlink)
****本内容被作者隐藏 ****点击下载
153[TableView+UIScrollView代码例子](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-TableView_UIScrollView_%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%BE%8B%E5%AD%90-thread-75849-1-1.html?from=threadlink)
设计股票应用的开发者们尤其值得一看哦。
154[模拟iphone短信添加联系人的效果＋多行textfield效果的实现](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%A8%A1%E6%8B%9Fiphone%E7%9F%AD%E4%BF%A1%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E8%81%94%E7%B3%BB%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%95%88%E6%9E%9C%EF%BC%8B%E5%A4%9A%E8%A1%8Ctextfield%E6%95%88%E6%9E%9C%E7%9A%84%E5%AE%9E%E7%8E%B0-thread-62636-1-1.html?from=threadlink)
将自己在项目中独立完成的一个效果分享给大家，可能有些残余代码没清干净，不妨碍效果。如果有些小bug，我会尽量改善
155[类似俄罗斯方块的代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E7%B1%BB%E4%BC%BC%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%96%B9%E5%9D%97%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-77497-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
156[获取 iPhone 本地视频库和获取摄像头视频流的代码](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E8%8E%B7%E5%8F%96_iPhone_%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%BA%93%E5%92%8C%E8%8E%B7%E5%8F%96%E6%91%84%E5%83%8F%E5%A4%B4%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%B5%81%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81-thread-85499-1-1.html?from=threadlink)
点击下载
157[检测私有函数](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E6%A3%80%E6%B5%8B%E7%A7%81%E6%9C%89%E5%87%BD%E6%95%B0-thread-114283-1-1.html?from=threadlink)
大家好，请问下可以在mac安装哪款应用，检测原代码中使用私有函数的情况
158[各种个性化tabbar,navigationbar
 toolbar等](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%90%84%E7%A7%8D%E4%B8%AA%E6%80%A7%E5%8C%96tabbar_navigationbar_toolbar%E7%AD%89-thread-116263-1-1.html?from=threadlink)
很好很强大的哦各种个性化tabbar,navigationbartoolbar等
159[一个上下翻页查看上一条或者下一条新闻内容的demo](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%8A%E4%B8%8B%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E6%9F%A5%E7%9C%8B%E4%B8%8A%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%88%96%E8%80%85%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%9A%84demo-thread-116624-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%8A%E4%B8%8B%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E6%9F%A5%E7%9C%8B%E4%B8%8A%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%88%96%E8%80%85%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%9A%84demo-thread-116624-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%8A%E4%B8%8B%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E6%9F%A5%E7%9C%8B%E4%B8%8A%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%88%96%E8%80%85%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%9A%84demo-thread-116624-1-1.html?from=threadlink)
很好，很强大哦，嘻嘻支持下吧。我的第二个帖子，希望还是精华哦！！！
160[一个强大的动画效果，真的很好，很强大哦](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%94%BB%E6%95%88%E6%9E%9C%EF%BC%8C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E5%BE%88%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E5%BE%88%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E5%93%A6-thread-117380-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%94%BB%E6%95%88%E6%9E%9C%EF%BC%8C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E5%BE%88%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E5%BE%88%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E5%93%A6-thread-117380-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%94%BB%E6%95%88%E6%9E%9C%EF%BC%8C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E5%BE%88%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E5%BE%88%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E5%93%A6-thread-117380-1-1.html?from=threadlink)
有点类似新浪和path得动画效果，不错得东东，大家记得顶啊。。。顶。。。。
161[关于出现僵尸信号SIGBAT或者EXC_BAD_ACCESS的解决方案](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%87%BA%E7%8E%B0%E5%83%B5%E5%B0%B8%E4%BF%A1%E5%8F%B7SIGBAT%E6%88%96%E8%80%85EXC_BAD_ACCESS%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88-thread-118126-1-1.html?from=threadlink)
[http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%87%BA%E7%8E%B0%E5%83%B5%E5%B0%B8%E4%BF%A1%E5%8F%B7SIGBAT%E6%88%96%E8%80%85EXC_BAD_ACCESS%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88-thread-118126-1-1.html?from=threadlink](http://www.devdiv.com/iOS_iPhone-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%87%BA%E7%8E%B0%E5%83%B5%E5%B0%B8%E4%BF%A1%E5%8F%B7SIGBAT%E6%88%96%E8%80%85EXC_BAD_ACCESS%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88-thread-118126-1-1.html?from=threadlink)
随着用xcode开发的深入，相信很多同学都对出现SIGBAT或者EXC_BAD_ACCESS的问题，编译是对的，运行时做了某些操作，啪～～就跳到main函数里面了，然后出现之前的提示，十分的郁闷，提示的信息又少。当程序多的时候怎么找，对吧。当然，苹果作为这么大的一个公司，考虑还是挺周全的，下面给大家提供一个方法 ...
162.30天入门基础篇
[http://blog.sina.com.cn/s/articlelist_1605247797_0_1.html](http://blog.sina.com.cn/s/articlelist_1605247797_0_1.html)

